# CW Status Analysis

## 크라우드웍스 등급 기준
- 포인트 기준 등급제 외에 다른 기준이 있을지?
- 현재 활동 회원중에서 등급 분포가 적절한지?


## 이탈 회원
- 3개월간 1건의 작업 이력이 없는 회원을 이탈 회원으로 정의
- 1년간 월별 이탈률 파악
- 회원 등록일로부터 1개원 이내인 회원을 신규 회원으로 정의
- 신규 회원의 이탈 원인 파악


## 신규 유입 사용자 추이
- 탈퇴하는 유형과 그렇지 않은 유형 파악
- 어떤 시기에 신규 유입자가 많은지?